По тропинке равномерно и прямолинейно бежит заяц со скоростью $v$. На расстоянии $l$ от тропинки
находится лиса. В тот момент, когда заяц оказался на перпендикуляре между лисой и тропинкой, лиса
побежала за зайцем со скоростью $u > v$. Через какое время она догонит зайца? Рассмотрите два варианта:
\begin{enumcyr}
    \item лиса бежит так, что её скорость направлена на зайца в любой момент времени;
    \item лиса бежит оптимальным образом.
\end{enumcyr}
